市民斥問卷無得揀收回高球場

2018年05月27日

市民斥問卷無得揀收回高球場

■黃遠輝（左）及譚凱邦（右）昨在馬鞍山巡迴展覽上就土地問題辯論。

【土地大辯論】

【本報訊】全城「土地大辯論」正式啟動，土地供應專責小組昨起，陸續在全港多區舉行巡迴展覽，並以問卷方式收集市民對政府「造地」意見。

多個團體昨到展覽首站的馬鞍山場地踩場，地區團體批評馬料水填海被強行綑綁於近岸填海選項中，無視居民的強烈反對聲音。有市民亦質疑問卷預設選項，但收回粉嶺高爾夫球場卻「冇得揀」。土地小組主席黃遠輝強調，市民可在問卷中表達問卷選項以外意見，小組會在報告中向政府反映。

土地小組的諮詢問卷中，預設4個短中期「造地」選項，包括棕地發展、利用私人新界農地儲備，或私人遊樂場契約用地等4個選項，合共提供323公頃土地，但問卷同時表明，即使全部4個選項落實，仍不足以應付本港800公頃短中期土地需求。

至於中長期選項則預設有10項，除進一步發展棕地及新界農地等選項外，亦包括維港以外近岸填海，發展東大嶼都會及郊野公園邊陲兩個試點等選項，10個選項共可提供約3,000公頃土地。問卷附註強調，市民要盡量選出至少夠1,200公頃的造地選項。

團體踩場 與黃遠輝辯論

從事貿易業的陸先生，昨填寫問卷後，批評問卷有不足。他表示，自己最想政府收回面積約170公頃的粉嶺高爾夫球場發展，「只係得一小撮人可以用到」，認為政府最有助解決逼切房屋需求，但問卷並無此選項。

馬鞍山居民李先生亦批評，區內居民早前已對馬料水填海表達強烈不滿，今次諮詢土地小組將馬料水填海，再次綑綁入近岸填海的選項中，無視居民聲音。

工黨、環保觸覺及海典灣居民權益協會等團體，昨分別到巡迴展覽的馬鞍山場地請願，質疑諮詢有不足。土地小組主席黃遠輝，更一度與環保觸覺義務總幹事譚凱邦即場辯論。

黃遠輝強調，市民可在問卷提供預設選項以外的意見，若市民認為1,200公頃的需求估算過高，小組會在諮詢報告如實反映，惟至今「只有極少數意見話土地需求估算過高，非常少人講人口政策問題」。

巡迴展覽今日繼續在馬鞍山新港城中心、藍田啟田商場及銅鑼灣利舞臺舉行。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
百人旺角集會撐梁天琦

下一則
下一則
元朗17億天橋 議員促削造價